\section{Aufgabenbeschreibung und -analyse}

Eine gegebene Eingabedatei soll in einem zu implementierenden Programm so verarbeitet werden, dass eine Ausgabedatei erzeugt wird, welche sich mit dem Programm gnuplot graphisch darstellen lässt.

Dabei beinhaltet die Eingabedatei den Namen einer Kennzahl, Länder mit ihrer geographischen Position (Längen- und Breitengrad), ihrem KFZ-Kennzeichen und dem dort vorherrschenden Wertbetrag. Außerdem sind die Nachbarschaften anschließend aufgeführt, die zwischen Staaten bestehen.

Die Verarbeitung soll die Staaten als Kreise modellieren (Mittelpunkt ist durch geographische Daten realisierbar, Kreisfläche und der daraus abgeleitete Radius ist herleitbar durch den Kennwertbetrag eines Landes). Mittelpunkt und Radius können im weiteren Programmlauf beliebig skaliert werden, insofern die relativen Größenbeziehungen sich zwischen den einzelnen Staaten nicht verändern und die Lagebeziehungen der Staaten zueinander sich insgesamt nicht verändert.

Zudem sollen Abstoßungskräfte zwischen Staaten berechnet werden, dessen modellierte Kreise sich überschneiden und Anziehungskräfte von Staaten, dessen Kreise sich nicht berühren, welche jedoch als Nachbarstaaten gelten. Dabei wurde offen gelassen, wie die Kräfte genau bestimmt werden.

Diese Kräfte sollen dann (in ebenfalls eigen auszudenkender Art und Weise) sich auswirken auf die Staaten und deren Mittelpunkte anpassen respektive korrigieren.

Eventuelle Vorskalierungen sollen helfen, dass die Staaten sich vor Beginn der Hauptiterationsschleife nicht zu sehr überschneiden, da dies sehr schnell Lagebeziehungen ruinieren kann. Als Hauptiterationsschleife ist die Schleife gemeint, in der die Kräfte berechnet werden, diese die Mittelpunktverschiebungen bewirken und außerdem ein Iterationszähler hochgezählt wird.